李卓人：口號如刻額頭上

2018年06月05日

李卓人：口號如刻額頭上

■維園昨晚滿佈燭光，市民無懼中共恫嚇，堅持叫喊「結束一黨專政」。何家達攝

【六四29周年】

【本報訊】全國人大常委譚耀宗說，喊「結束一黨專政」或不能參選，激起民主派反彈，昨晚台上台下無懼恫嚇，繼續高喊這句口號。被視為民主派九龍西補選參選人的劉小麗及李卓人均表明會繼續叫「結束一黨專政」口號，李更自言這句口號早已「刻在額頭上」，香港眾志則把口號印在T恤上，齊稱不會因選舉而放棄向中共說不的權利。不過支聯會常委梁耀忠卻罕有缺席六四集會，他稱原本昨午5時回港，但因航班延遲致未能出席。

記者：姚國雄 陳嘉裕 林俊謙

李卓人昨於六四集會前在維園出席研討會，被指或會成為民主派九西補選Plan B的他在會上指，知道不少人會繼續詢問他會否高喊「結束一黨專政」的口號，他指其實大家不用再問他：「我諗我額頭都刻咗啦，係咪呀？

刻咗『結束一黨專政』落去，我好清楚呢個係我初心，我出嚟抗爭，為工運、為民主係我一生人嘅承擔，選舉唔係任何嘢嘅承擔，選舉只係我哋嘅手法，我哋唔會為咗路途、手法而犧牲原則，因為我唔係共產黨，我哋要做佢對立面，我哋要結束一黨專政。」

■參加者高舉燭光以示要求平反六四的決心。

有傳或參與九西補選的劉小麗昨一早已到集會現場。料是民主派Plan A的劉小麗指，六四事件是她的民主啟蒙，當時仍是初中生的她眼見學生為理想犧牲，啟發她認識民主。

■李卓人昨表明不會為選舉犧牲原則。易仰民攝

劉小麗：不會忘記初衷

她強調，如此重要的政治啟蒙，不會因任何威嚇而忘記初衷，六四是「任何參政嘅人都要面對嘅真我同良知」，又指過去叫的口號會繼續叫，包括「結束一黨專政」。

香港眾志今年特別設計「結束一黨專政」T恤在街站出售，主席林朗彥指，今年「結束一黨專政」好像成為了政治紅線和禁語，他們設計T恤希望帶出「大家一齊講呢樣嘢（結束一黨專政）其實就冇有怕」，只要市民和政黨政團都堅持繼續叫口號，並將標語「着上身」，表明港人不受威嚇，就等同「打習近平一巴」，令主張不會在香港消失。他又指政治紅線不應存在，團結一致就不會怕威嚇，而香港眾志會繼續講「結束一黨專政」口號，因為是民主重要的價值。

值得注意是，昨日六四集會誦讀大會宣言時，一眾支聯會常委也有上台，齊齊高喊「結束一黨專政」，包括將來或要面對選舉的民主黨尹兆堅、工黨趙恩來、李卓人，但本身是支聯會常委的街工立法會議員梁耀忠卻未有上台。

支聯會常委張文光、副主席蔡耀昌表示，梁耀忠昨午稱「有事」未能主持六四論壇，沒料到梁連集會也未能出席。翻查資料，梁耀忠以往也會在這個環節上台齊喊口號。梁耀忠指因急事上周離港，本於昨午5時到港，但因天氣關係，航班延遲5個小時、至晚上10時才到香港，故未能趕及出席六四集會。

上一則
【動即影】莫失莫忘

下一則
下一則
7.1再上街抗中共打壓

【動即影】莫失莫忘

7.1再上街抗中共打壓

陳日君嘆一國兩制走樣

市民：23條殺到都照嗌

北京越封殺泛民越反抗

廣州男：香港係中國良心

李旺陽妹突破監控錄片

流亡學者：拒絕遺忘就是抗強權

為愛港悼念 黃耀明：守護人性

堅持29年 義工：要求中共道歉

年輕人恐課本埋沒歷史

【六四29】李卓人真落地！走入校園與年青人談六四

【六四29】去唔去維園？大學生都拗唔完
驚五毛 集會學生想打格仔

曾拒行禮如儀 大專生回歸

難屬祭亡靈全程遭監控

鮑彤爆趙紫陽胡耀邦存矛盾

美卿引劉曉波：六四之魂仍未安息

蔡英文簡體字發帖 籲京正視六四

【六四2D睇】那些年的百萬港人大遊行六四數字回顧

「結束一黨專政」響徹維園11.5萬人悼六四

額頭寫"台灣" 英漢被十中國人圍毆

泛民打手LIKLN

你真係紋身紋係額頭先講啦

悔過書個兩球幾時退比支聯會

小麗老母就唔肯捐人工，人哥就私呑二百萬，兩個真係狗男女